\clearpage
\section{Wymagania funkcjonalne i niefunkcjonalne}		%2

W rozdziale przedstawiono wymagania dla systemu wykrywania intruzów opartego na analizie obrazu z kamer, plików wideo oraz strumieni sieciowych. Celem systemu jest wspomaganie ochrony obiektu poprzez automatyczne wykrywanie obecności osób, ocenę zgodności ubioru z przyjętym wzorcem stroju firmowego, archiwizację zdarzeń oraz szybkie przekazywanie informacji operatorowi.

\subsection{Wymagania funkcjonalne}
\begin{itemize}
\item System musi obsługiwać wiele źródeł obrazu, w szczególności kamery lokalne, pliki wideo oraz strumienie sieciowe.
\item System musi wykrywać osoby w obrazie z wykorzystaniem modelu detekcji obiektów oraz umożliwiać ich śledzenie pomiędzy kolejnymi klatkami.
\item System musi pracować w dwóch trybach: dziennym oraz nocnym, przy czym wybór trybu może być realizowany automatycznie na podstawie harmonogramu lub ręcznie przez operatora.
\item System musi wyznaczać dla wykrytej osoby obszar analizy ubioru na podstawie maski powiązanej z obramowaniem detekcji, tak aby możliwe było określenie dominującego koloru stroju.
\item System musi umożliwiać zdefiniowanie wzorca ogólnego koloru stroju firmowego, do którego porównywany jest dominujący kolor ubioru wykrytej osoby.
\item W trybie dziennym system musi oznaczać jako potencjalnego intruza tylko te osoby, których dominujący kolor stroju nie odpowiada przyjętemu wzorcowi ubioru firmowego.
\item W trybie nocnym system musi traktować każdą wykrytą osobę jako potencjalny incydent, niezależnie od koloru ubioru.
\item System musi pozwalać na konfigurację progów detekcji, parametrów alarmu oraz zasad archiwizacji zdarzeń z poziomu interfejsu operatora.
\item System musi rejestrować informacje o incydencie, w szczególności czas wykrycia, identyfikator źródła, tryb pracy, liczbę wykrytych osób oraz zapisany materiał dowodowy.
\item System musi archiwizować zdarzenia w postaci klatki lub klipu wideo, gdy osoba pozostaje widoczna przez zdefiniowany czas.
\item System musi prezentować operatorowi podgląd na żywo z wielu źródeł oraz sygnalizować stan alarmowy dla wybranego źródła.
\item System musi umożliwiać przegląd historii wykrytych zdarzeń wraz z podglądem zapisanego materiału.
\end{itemize}

\subsection{Wymagania niefunkcjonalne}
\begin{itemize}
\item System powinien analizować obraz w czasie zbliżonym do rzeczywistego, tak aby opóźnienie pomiędzy pojawieniem się osoby a jej wykryciem było możliwie małe.
\item System powinien zapewniać wysoką skuteczność detekcji osób oraz ograniczać liczbę fałszywych alarmów, zwłaszcza w trybie dziennym opartym na analizie koloru ubioru.
\item System powinien być odporny na długotrwałą pracę ciągłą i zachowywać stabilność podczas jednoczesnej obsługi wielu źródeł obrazu.
\item System powinien być skalowalny, aby możliwe było dodawanie kolejnych kamer lub strumieni bez konieczności przebudowy całej architektury.
\item System powinien umożliwiać łatwą rekonfigurację parametrów modelu, progów alarmowych, trybu pracy oraz ustawień archiwizacji.
\item System powinien przechowywać zdarzenia i logi w sposób uporządkowany, tak aby możliwy był ich późniejszy przegląd, audyt oraz analiza.
\item System powinien zapewniać modularną budowę, umożliwiającą dalsze rozszerzenie o bardziej zaawansowane metody segmentacji, analizy kolorów oraz klasyfikacji ubioru.
\item System powinien zapewniać bezpieczeństwo danych oraz ograniczenie dostępu do zapisanych nagrań, logów i konfiguracji.
\item Interfejs operatora powinien być czytelny, prosty w obsłudze i dostosowany do szybkiej oceny sytuacji alarmowej.
\end{itemize}
