\clearpage
\section{Nazwa i opis projektu}		%1

Projekt nosi nazwę \textbf{System wykrywania intruzów}. Jego celem jest zwiększenie bezpieczeństwa firmy poprzez automatyczną analizę obrazu z kamer monitoringu oraz szybkie wykrywanie sytuacji niepożądanych.

System działa w oparciu o kamery rozmieszczone w wybranych strefach obiektu, takich jak wejścia, korytarze, magazyny oraz strefy ograniczonego dostępu. Obraz z kamer, a także z innych źródeł wideo, jest analizowany na bieżąco, a wykryte zdarzenia są klasyfikowane zgodnie z porą dnia oraz przyjętymi regułami bezpieczeństwa.

Istotnym elementem projektu jest rozróżnienie sposobu działania systemu w zależności od trybu pracy. W ciągu dnia system analizuje wygląd wykrytych osób i porównuje dominujący kolor ubioru z ogólnym wzorcem stroju firmowego. W tym celu wykorzystywany jest obszar osoby wyznaczony na podstawie maski powiązanej z detekcją, co pozwala ograniczyć wpływ tła na analizę koloru. W ciągu nocy system przyjmuje bardziej restrykcyjne założenie i traktuje każdą wykrytą osobę jako potencjalnego intruza.

\begin{itemize}
\item \textbf{Tryb nocny}: każda wykryta osoba traktowana jest jako potencjalne naruszenie bezpieczeństwa.
\item \textbf{Tryb dzienny}: system koncentruje się na identyfikacji osób, których ubiór nie odpowiada ogólnemu kolorowi stroju firmowego, a tym samym mogą być uznane za osoby niepożądane.
\item \textbf{Reakcja systemu}: po wykryciu incydentu zapisywany jest czas zdarzenia oraz materiał dowodowy w postaci klatki lub klipu, a operator może otrzymać informację o alarmie.
\end{itemize}

Projekt stanowi bazę do dalszego rozwoju, między innymi o integrację z systemami kontroli dostępu, dokładniejszą analizę zachowań osób oraz rozbudowane raportowanie incydentów.
